中國老人團濫用長者優惠 金巴蝕大本急推團隊預約

港珠澳大橋通車引發大量無牌經營的內地團逼爆東涌，這些一日團以長者為主，瘋狂濫用大橋穿梭巴士「金巴」的長者優惠，營辦商坦言接載長者團是「蝕本」生意，金巴繁忙時間來回程每次虧蝕300至500元（人民幣，下同)，期望粵港政府盡快作出規管。營辦商又預計，即將來臨的周末及周日，仍有大量內地團由珠海湧港，現正緊急籌劃團隊預約安排，讓旅行社事前預約某時段的金巴，冀可紓緩混亂情況。

經營金巴的港珠澳大橋穿梭巴士有限公司董事長張廣友表示，大批內地旅行社組團搭金巴遊覽大橋，導致客量極不平均，早上旅行團由珠海來港，穿梭巴士抵港後要立即空車回頭往珠海載客；反之下午旅行團由香港回程返珠海，金巴又要不停安排空車由珠海趕返香港疏導團友。

由於這些旅行團以「老人團」為主，65歲或以上長者可半價搭金巴，以單層巴士35座為例，若全車都是老人家半價收費29元，一程收入僅約1000元，繁忙時間要空車回程，來回大橋的費用加起來600元，連同油費、司機等支出，金巴每趟車來回便虧損300至500元。

張說，由於預計周末又會再有大批內地團湧港，正針對性研究團隊預約安排，希望旅行社預約後，可分散上車時間。「例如一個團35人，我安排一架單層就接晒，約好之後分開唔同時間上車，就唔會咁混亂。」他指，無能力識別旅行團是否合法，而且預約亦是自律行為，會爭取時間盡快推出有關安排。

至於長者優惠被內地旅行社濫用的問題，張說目前情況的確有違推出優惠的初衷，更影響一般市民的出行，但大橋通車只是短短半個月，不能輕言取消有關優惠，「咁樣對長者亦唔公平」，會在搜集數據後，再詳細研究優惠安排。

痴得埋去條橋嘅都抵撚死
用用下架車行行下冧撚埋都咪話唔好笑

強国人梗係有乜就拎，蝗蟲式咁，有乜奇

抵撚死

只求打個和

咁叫濫用？香港日日有後生仔2蚊搭車先叫濫用，d司機完全當睇唔到

又話歡迎大陸人 又話大陸人來香港買野幫襯香港 香港人先有$$搵
咁不如叫SASA, 龍X藥房, 呢D target水貨客既公司, 企業 補貼金巴老人價囉

封左條橋佢啦

你估蝗既威力小野架？

識唔識做生意架?
白痴學人做生意?
奶共奶都成口屎都有既？

無牌團湧港

屌你班支那狗

轉營社企

解決方法?
咪又係叫香港政府比錢

就算唔係香港既老野搭都要香港資助

廣東港珠澳大橋穿梭巴士有限公司服務由港方冠忠巴士集團全資附屬的港珠澳大橋穿梭巴士有限公司、澳方南光集團全資附屬的港珠澳陸路交通運輸（澳門）股份有限公司與中方的珠海粵拱信海運輸有限責任公司的廣東港珠澳大橋穿梭巴士有限公司合營。